政治人物反思

盧思達寫左一篇「是我們將群眾輸了給他們」類似既文，大概就係討論「本土」對香港人既形象。同時係寫對一啲派系人士既不滿。
呢一篇文係一個幾好既反思，到底群眾同「本土」要既野係咩，有啲咩差別。
「本土」要既最簡單可能係自主、自立，短期既係香港人優先，未來既可能係香港獨立。
群眾要既係咩？群眾想係呢個社會得到既係咩？
我地成日屌港豬港豬，港豬唔理政治，港豬淨係識飲識食。但係同時呢個都係事實，事實就係大部分人都唔會理政治，佢地唔想理，因為政治太多野。
咁我地點樣可以得到群眾信任，令群眾相信？
素人同學者，永遠都係最好既入手。
素人清新既形象同政棍比，素人一定更好。
群眾都鍾意學者。因為學者就係代表左權威。而群眾係喜歡權威。
但係到底「本土」既形象要點走到落去，一定要有一個領袖。
「本土」要一個圖騰，一個比群眾拜既圖騰。因為群眾唔會同你睇你想做乜做乜。
只會睇第一眼。

文章

等睇俾人話放棄抗爭～

如果你係指緊某黨，我係唔認同佢既做法。

有人想討論認真野就咪講呢d野啦

我都希望可以有人一齊討論，畢竟香港欠缺可以理性討論既地方

其實抗爭需要大台，一個好嘅大台。 無大台嘅抗爭，好易散

我覺得有兩個走向，一全部出黎既都有一個共同意識，會一齊進一齊退，事先有好完備既計劃。
二先係大台，但大台一定要容得下質疑，服到眾，人可以換。
大台既存在唔係霸權，而係比人討論

其實到依個時期好應該沈澱下論述

整理下以往提及過、討論過嘅論點，研究下要點樣做先拎返群眾支持返黎

果時拆大台, 其實係講緊要踢走霸住大台嘅保守人士, 而唔係講要冇咗大台各有各做, 但係做做下就變咗後面果個做法了.

問題係，好容易入左之前既迥圈
群眾唔想睇到暴力，我地唔可以有暴力，有暴力黎就係破壞運動者，就係鬼。要隔絕暴力者
要突然呢個迴圈，為「暴力」正名，以其他字眼宣傳。唔好比佢到渲染到本土等如暴力。
非暴力手段抗爭，亦係平日厭惡既行為藝術，其實不只行為藝術，不合作運動等等等。但係一個成功既不合作運動要大量既群眾基礎。
咁一黎個loop又返黎

我要承當時我都係豬一隻，冇乜心留意。可以講多啲？

其實都冇咩特別人同事好講, 香港搞社運有個講法, 就係點都要揸住個咪, 果時雨傘革命有好多新人走出嚟, 同舊有大台人士有好多理念上嘅衝突, 所以就有拆大台, 想搶番個話語權嘅做法.

但係之後新組織越嚟越多, 冇人想居人之下, 又或者唔想同其他組織夾埋嚟搞就住就住, 所以講講下就將拆大台之人講咗做拆大台之台, 互不統屬, 各有各做, 就變咗而家咁了.

依家應該係拆左大台之後，我地去重建大台。
唔係大台，應該係平台。要有一個平台比到任何人去討論。

XX不代表XX點解決？

解決唔到就永遠無領導
永遠都無得一戰成名

解決到我就去做政棍啦
我淨係諗到，成為大多數，用論述去說服人，唔好輕動干戈

首先班so called 領袖有沒有阻止班社會失敗者(原諒我咁講)係度清算全世界呢？沒有的話，俾人入埋佢數，當佢支埋持，所以服唔到眾囉，以前司徒華係仆街但佢服到眾。(最多屌死左葉鍚恩)

呢個我同意，亦都係最大問題。
政治既作用本來在於調解，在於協調。如果上面既人都係要打打殺殺，互相開火。真係有啲難搞。
做一個政治人物既要求太多太高，宜家大部分組織都冇一個好既首領。

多時間可以做下運動睇下書，屌人最多有快感，做下運動身體好左又有快感

領袖唔阻止，反而鼓勵同參加埋一份，圖一時之快，結果就係個組織既人會變癲佬來取得領袖認同，於是成個組織的人都爭相互算清算來討這些領袖的歡心。

個個政治派系都避唔到有啲低能支持者破壞個形象 係要有啲領袖帶到個正常嘅形象出黎overweight啲on9嘅影響